王永平：政府除咗出嚟譴責 仲做過乜嘢？

對於反送中運動演變成警民衝突，王永平斥，特首林鄭難辭其咎，政府不能依賴警方維持治安，而不去面對背後社會對政府極不信任的問題，亦應考慮以更用方法處理衝突。以近日沙田警民衝突變困獸鬥為例，監警會有權力派人到現場監察過程，以即時得悉警方是否以適當方式處理衝突、是否像遊行人士所講無路可走，認為未來示威遊行陸續有來，監警會應以此方法處理。

王永平續斥，林鄭至今仍拒絕成立獨立調查委員會徹查6月各項示威事件，「絕對非常非常失望」，重申獨立調查委員會是社會共識，有關委員會亦非針對警方，「唔明點解林鄭仲係執迷不悟，唯一我諗到就係警察職工會嗰邊唔同意」，但他指，委員會除了由法官任主席，亦可加入2名獨立人士，包括前警務處處長等，以確保警隊規律、文化等在調查中得到充分反映，「警方成日話做咗磨心，既然委員會職能問題解決，政府應盡快開展」。他指，現時社會撕裂，相信成立委員會可即時紓解警民關係，「市民會覺得有人公道去睇件事，警察如覺得自己做得啱，都有人還佢公道」。

王永平又提醒抗爭年輕人，不要以暴力或違法方式表達訴求，因結果定必傷害自己和家人，更無助達到訴求。他認為，自己一輩子藉香港自由、法治、人權等庇蔭而略有成就，但要明白年輕人不再只為生計，要尊重年輕人對非物質、但同樣重要的理想訴求。他說，政府往往在年輕人衝擊後才現身譴責暴力，指控年輕人是「暴徒」，做法令人痛心，「佢哋口中嘅暴徒，係包括10幾歲嘅中學生、前途無限嘅大學生，所謂暴行，只係破壞物件，無傷及無辜⋯政府除咗有事之後先出嚟譴責，仲做過乜嘢？點解政府只係面子問題上唔肯讓步？我同情受傷警察，但唔好忘記，同時都有示威者受傷，佢哋都有阿媽生」。

林奠活係平行世界一係就撞邪
佢睇到既野同一般人都唔同既

另一篇

書中亦有邀請多位評論人撰寫文章，其中一位就是王永平。王在書中用文字評論，由曾蔭權時代到林鄭月娥時代的歷屆特首施政。他指。現屆政府並無盡力維護香港的自由和法治，反而曾蔭權在任期間 ，對香港的核心價值比較珍惜，於此應記一功。

王永平又指，現屆政府對港人「有所虧欠」，如政府繼續拒絕回應市民訴求，抗爭只會持續，社會不會繁榮。王認為，現時政府已經「依靠警隊治港」，呼籲盡快成立獨立調查委員會，令真相還原。

講得好

除了譴責，還是譴責，還句句暴徒前，暴徒後！

好心暴君反思一下為何事至若此！

咪係囉 講得好

連我老母都話聽到悶